---
title: 'Joomla, Wordpress, Drupal 比较'
date: 2011-10-14T08:57:00.000-07:00
draft: false
aliases: [ "/2011/10/joomla-wordpress-drupal.html" ]
tags : [闲言碎语, php]
---

> 最近搞了几个免费的php空间，分别在上面安装了Joomla, Wordpress, Drupal这几个开源的php内容管理系统，本来还想试试xoops，但免费空间上传确实太慢了，没能完成其安装和测试，先拿这几个比比吧。

1、使用体会
------

### wordpress

wordpress使用时间相对长一些，最初在新浪sae中搭建自己的博客使用的就是这个系统，插件很丰富，国内也有很多专门针对wordpress进行开发的团队，至于提供theme和plugin介绍和下载的站点也不计其数。代码看起来也比较简单，稍微有些php的知识，就可以完成代码及功能的修改。汉化也很完善，不懂英语的人也可以使用该平台迅速搭建自己的博客平台。

当然，wordpress定位于博客系统，做博客非常合适。但是做其他就有点困难了。前些日子仅仅了解wordpress，对一个要做自己公司网站的朋友推荐了wordpress系统，当然也可以实现，毕竟稍微稍有点别扭。只能说，在简单易用上，wordpress是胜了的。

wordpress安装皮肤和插件还算比较简单，下载了之后，解压，然后上传到web站点的对应目录即可。

### Joomla!

Joomla!汉化还是比较完整的，国内有许多专门的Joomla!爱好者站，后台的管理界面很漂亮，而且安装过程中还可以安装示例数据，这样就比较容易理解哪里的数据对应哪部分内容。

Joomla!有很多特别漂亮的皮肤，当然其中大多是收费的（谁闲的没事去做特别漂亮的皮肤，然后免费共享出去啊！），也有很多收费的组件和扩展。

说白了，Joomla!是一种形式的生态系统，许多人在免费使用它，也有许多人或公司依靠制作组件、扩展和皮肤来赚钱。

不过互联网上也常常传来不同的声音，说Joomla!不好的，怪它收费的，说要离开Joomla!去做drupal的。其实是其定位不同，不同的人适合不同的情况而已。

### Drupal

Drupal国内也有很多爱好者，据说文档很全。但我看到的结果是在国内爱好者还是比较少的，至少要比Joomla要少。而且几乎没有中文的文档。

Drupal的优势是其架构很优秀，使用该架构为基础，在其上进行二次开发会比较顺手。当然，这也有一定的学习成本，像我这样刚刚试着装了Drupal的新手，完全不知道在后台应该干啥。

Drupal代码只有2M多，上传到免费空间也就不成问题，网上说的优势也挺多。但是我分别在本地和免费空间上安装后，发现它运行速度明显比Joomla!慢，而且慢的不是一点半点。

插件和皮肤的安装特别简单，它和Joomla都提供了直接根据下载路径进行安装的功能，甚是方便。但其对插件的管理方式又有所不同，Drupal全都罗列出来，看着很头疼。而且插件启用的多了，内存竟然占满了（免费空间大概仅仅提供几十兆的内存），新手遇到大问题了，哈哈。

2、可查看的信息比较
----------

先看看各公开的参数比较：

**系统要求**

Drupal

Joomla

Wordpress

费用

免费

免费

免费

操作系统

任何

任何

与操作系统无关

许可

GNU GPL

GNU/GPL v2

GNU GPL

编程语言

PHP

PHP

PHP 4.2版本或更高

根权限(Root Access)

没有

没有

没有

命令行权限(Shell Access)

没有

没有

没有

网络服务器

Apache, IIS

Apache

Apache, mod\_rewrite

**安全**

Drupal

Joomla

Wordpress

审核跟踪

是

否

有限的

验证码

自由添加\*

自由添加

否

内容核准

是

是

是

Email核实

是

是

自由添加

登录历史

是

是

自由添加

插件认证

是

是

是

问题通知

否

否

自由添加

Sandbox

否

否

有限的

Session 管理

是

是

自由添加

SSL 兼容

是

是

是

版本控制

是

自由添加

自由添加

**支持**

Drupal

Joomla

Wordpress

商业手册

有

有

无

商业支持

有

有

无

商业培训

有

有

无

开发者社团

有

有

有

在线帮助

有

有

有

插件 API

有

有

有

专业服务

有

有

无

论坛

有

有

有

第三方开发者

有

有

有

用户讨论会

有

有

有

**易用性**

Drupal

Joomla

Wordpress

拖放内容

自由添加

否

是

邮件讨论

自由添加

自由添加

有限的

友好的 URLs

是

是

是

批量上传

自由添加

是

自由添加

拼写检查

自由添加

否

自由添加

样式向导

有限的

否

否

订阅

自由添加

自由添加

是

模板语言

有限的

是

否

用户界面层

否

是

是

撤消编辑

有限的

否

自由添加

所见即所得编辑

自由添加

是

是

Zip归档

否

否

自由添加

**性能**

Drupal

Joomla

Wordpress

高级缓存

有

有

自由添加

数据库复制

有限的

无

无

负载平衡

有

有

无

页面缓存

有

有

自由添加

静态内容输出

无

无

有限的

**管理**

Drupal

Joomla

Wordpress

广告管理

自由添加

有

需要插件

剪贴板

无

无

无

内容时序安排

自由添加

有

自由添加

在线管理

是

是

是

主题 / 皮肤

有

有

有

回收管理

无

有

无

网站统计

有

有

自由添加

在线主题设计管理

是

是

是

在线翻译管理

有

自由添加

有限的

流程自动化引擎

有限的

无

无

**灵活性**

Drupal

Joomla

Wordpress

内容重用

有限

是

否

可扩充的用户资料

是

是

否

多语言内容

是

自由添加

自由添加

多网站部署

是

自由添加

否

RSS

有

有

有

FTP 支持

有限的

是

自由添加

UTF-8 支持

是

是

是

CGI 模式支持

是

是

否

元数据(Metadata)

有

有

有

URL重写

是

是

是

**商业**

Drupal

Joomla

Wordpress

代理跟踪

自由添加

自由添加

无

库存管理

自由添加

自由添加

无

可插式支付

自由添加

自由添加

无

可插式货运

自由添加

自由添加

无

可插式传真

自由添加

自由添加

无

销货点

无

自由添加

无

购物车

自由添加

自由添加

无

### 总结

wordpress适合做博客；Joomla!适合在无技术能力上的企业网站搭建，功能要比wordpress强大，美中不足就是想要的东西都得收费；Drupal，做啥都行很好很强大，不过你要是不会玩，还真玩不动，就是有门槛。